\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.25]{3Engrenages01.png}  
\end{center}


L'engrenage gris tourne et actionne l'engrenage noir.



\begin{enumerate}
  \item L'engrenage gris a 10 dents.

  L'engrenage noir a 20 dents.
  \begin{enumerate}
  \item Lorsque l'engrenage gris effectue 4 tours, combien de tours effectue l'engrenage noir ?
  \item Lorsque l'engrenage noir effectue 30 tours, combien de tours effectue l'engrenage gris ?
  \end{enumerate}
\item On change le nombre de dents de chaque engrenage. L'engrenage noir a 60 dents.\\
On remarque que, lorsque l'engrenage noir effectue 10 tours, l'engrenage gris effectue 50 tours.

Combien de dents a l'engrenage gris ?
\end{enumerate}